\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{22 июля, день} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{О.В.Шустова, П.А.Кукуй} \\ \textsf{Импульс}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\task{Две лодки идут параллельными курсами навстречу друг другу с одинаковыми скоростями $v$. Когда лодки встречаются, с одной лодки на другую перебрасывают груз массой $m$, а затем со второй лодки на первую перебрасывают такой же груз. В другой раз грузы перебрасывают из лодки в лодку одновременно. В каком случае скорости лодок после перебрасывания грузов будут больше? Масса каждой лодки $M$.}

\task{С какой силой $F$ давит на землю кобра, готовясь к прыжку, поднимаясь вертикально вверх с постоянной скоростью $v$? Масса змеи $m$, ее длина $l$. }

\task{На гладком горизонтальном столе лежит клин массой $M$ и высотой $h$. Угол наклона поверхности клина к горизонту равен $\alpha$. С клина соскальзывает без трения небольшое тело массой $m$. Какую скорость $v$ приобретет тело в конце спуска? Найдите модуль и направление скорости.}

\task{Вследствие нецентрального удара бильярдного шара о такой же неподвижный шар эти шары разлетаются всегда под одним и тем же углом. Каков этот угол? Столкновение бильярдных шаров можно считать упругим.}

\task{На горизонтальном обледеневшем участке дороги лежит длинная доска массой $M$. На эту доску мальчик поставил радиоуправляемую модель автомобиля массой $m$, а затем, подав радиосигнал, включил двигатель автомобиля. Зная, что автомобиль движется вдоль доски с постоянной относительно неё скоростью $v$ и что коэффициент трения доски о лёд равен $V$, найдите зависимость скорости автомобиля относительно дороги от времени.}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/22problems1_day_scan1.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 